\chapter{Przebieg douczania sieci neuronowej GoogLeNet}
Proces douczenia sieci neuronowej dotyczył sieci GoogLeNet. Uczenie następowało dla wszystkich czterech klas jednocześnie tzn. w procesie tym brały udział wszystkie zebrane przeze mnie obrazki dla USA, Wielkiej Brytanii, Korei Południowej i Brazylii.
\\\\ \indent Implementacje odpowiedzialna za uczenie znajduje się w pliku \\ \verb|trainNeuralNetwork.m|. Na początku wczytuję zestaw zdjęć (65 plików) i ładuję wstępnie przetrenowaną sieć GoogLeNet. Obrazki są podzielone na zbiór uczący ($80\%$) i zbiór  walidacyjny ($20\%$). Następnie zastępuję dwie ostatnie warstwy \textit{loss3-classifier} i \textit{output} nowymi, które są dostosowane do nowego zestawu danych. Po zamianie warstw dokonuję obróbki zdjęć tak, żeby były zgodne z wymaganiami GoogLeNet. W kolejnym kroku rozpoczynam trenowanie sieci neuronowej z zamienionymi warstwami. Ostatnim etapem jest dokonanie klasyfikacji na zbiorze walidacyjnym za pomocą przetrenowanej sieci i zaprezentowanie uzyskanych wyników.
\begin{figure}[h!]
\centering
\setlength{\leftskip}{-1.2cm}
\includegraphics[scale=0.7]{sections/Wyniki/PrzetrenowanaSiec/WygladSieci_1.png}
\caption{Ostatnie warstwy sieci neuronowej po zmianie warstw na dostosowane do nowego zestawu danych}
\end{figure}
\FloatBarrier

\chapter{Uzyskane wyniki podczas klasyfikacji obrazów z użyciem sieci neuronowej GoogLeNet}
\section{Pierwsza próba}
\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/PrzetrenowanaSiec/PrzbiegUczenia_1.PNG}
\caption{Wykresy pokazujące przebieg uczenia się sieci neuronowej GoogLeNet}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/PrzetrenowanaSiec/WalidacjaPoUczeniu_1.PNG}
\caption{Wyniki rozpoznania obrazów znajdujących się w zbiorze testowym}
\end{figure}
\FloatBarrier

Uczenie składało się z 6 epok. Sam proces nie trwał długo, ponieważ skończył się poniżej 2 min. Końcowa dokładność walidacji wyniosła $100\%$, czyli sieć praktycznie bez żadnego błędu rozpoznała wszystkie obrazki znajdujące się w zbiorze testowym. Z każdą epoką rosła wygładzona sprawność sieci, co oznacza że z uczenia na uczenie sieć coraz lepiej radziła sobie z klasyfikacją obrazków. Natomiast dla zbioru treningowego (uczącego) wyniki te były mniej harmoniczne, czasami skakały z wartości większej na mniejszą i odwrotnie. Jest to normalne dla procesu uczenia, wynika to z różnych wartości wag dla danej iteracji. Uczenie zostało przerwane z powodu osiągnięcia maksymalnej ilości iteracji. Prawie wszystkie obrazy testowe zostały rozpoznane z $100\%$ dokładnością. Dwie flagi Korei i jedna Brazyli zostały sklasyfikowane z prawdopodobieństwem rzędu $99\%$, jednak nadal jest to wyśmienity wynik. 

\section{Druga próba}
\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/PrzetrenowanaSiec/PrzbiegUczenia_2.PNG}
\caption{Wykresy pokazujące przebieg uczenia się sieci neuronowej GoogLeNet}
\label{proba2_wykres}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/PrzetrenowanaSiec/WalidacjaPoUczeniu_2.PNG}
\caption{Wyniki rozpoznania obrazów znajdujących się w zbiorze testowym}
\end{figure}
\FloatBarrier

W celu sprawdzenia czy wynik jest powtarzalny uruchomiłem proces uczenia sieci od nowa oczywiście po uprzednim wyczyszczeniu danych w programie MATLAB. Wyniki ponownie okazały się bardzo satysfakcjonujące, ponieważ ostateczna wartość dokładności sieci neuronowej na zbiorze walidacyjnym wyniosła $92.31\%$. Z 12 zdjęć 10 zostało rozpoznanych z $100\%$ dokładnością, jedno z $99.9\%$ - Korea. Niestety dla jednej flagi brytyjskiej w kształcie koła nastąpiła pomyłka, ponieważ sieć z prawdopodobieństwem $91.8\%$ rozpoznała ją jako Brazylię. W pierwszym zbiorze testowym tez wystąpiła ta flaga i tam została rozpoznana prawidłowo. Ten mały błąd wystąpił tylko dla tej próby. Czas potrzebny na uczenie sieci był zbliżony do tego z pierwszej próby. 

\section{Trzecia próba}
\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/PrzetrenowanaSiec/PrzbiegUczenia_V50_3.PNG}
\caption{Wykresy pokazujące przebieg uczenia się sieci neuronowej GoogLeNet}
\label{proba3_wykres}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/PrzetrenowanaSiec/WalidacjaPoUczeniu_V50_3.PNG}
\caption{Wyniki rozpoznania obrazów znajdujących się w zbiorze testowym}
\end{figure}
\FloatBarrier

W trzeciej próbie drastycznie zmniejszyłem zbiór uczący na rzecz testowego. Teraz proporcje wynosiły $50/50$. W ten sposób chciałem zbadać czy moja sieć neuronowa będzie w stanie dokonać klasyfikacji obrazków przy tak małym zbiorze uczącym. Czas potrzebny na uczenie był wyraźnie mniejszy niż dla dwóch pozostałych prób. Zmniejszyła się liczba iteracji o prawie połowę do wartości 18 iteracji. Sieć neuronowa dla mniejszego zbioru danych powinna uczyć się szybciej, co potwierdza przebieg wykresu (najlepiej porównać sobie wykres \ref{proba2_wykres} i \ref{proba3_wykres}). Jak możemy zobaczyć na przykładowych obrazkach zaprezentowanych w zbiorze testowym nie został popełniony żaden błąd, wszystkie bez wyjątku zostały poprawnie sklasyfikowane. Nie wszystkie z $100\%$ prawdopodobieństwem, ale zawsze było on powyżej $95\%$ co jest wynikiem satysfakcjonującym. 
\\\\ \indent Poniżej prezentuję obrazki wszystkich 30 zdjęć z zbioru walidacyjnego. Tylko raz sieć pomyliła flagę Brazylijską z Koreańską (był to trudny przypadek ponieważ flaga została namalowana na ścianie budynku - jest to jeszcze trudniejsza sytuacja niż powiewająca flaga na tle budynków). Dla reszty obrazków klasyfikacja przebiegła prawidłowo i bez pomyłki. 

\begin{figure}[h!]
\centering
\setlength{\leftskip}{-4.3cm}
\includegraphics[scale=0.4]{sections/Wyniki/PrzetrenowanaSiec/WalidacjaPoUczeniu_V50_50_3.PNG}
\caption{Wyniki rozpoznania obrazów znajdujących się w zbiorze testowym}
\end{figure}
\FloatBarrier

\chapter{Zamrożenie wag w początkowych warstwach}
Po uruchomieniu kodu uczenia z zamrożonymi wagami w początkowych warstwach otrzymałem następujące rezultaty. 
\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/PrzetrenowanaSiec/PrzbiegUczeniaZamrozone.PNG}
\caption{Wykresy pokazujące przebieg uczenia się sieci neuronowej GoogLeNet}
\label{proba3_wykres}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/PrzetrenowanaSiec/WalidacjaPoUczeniuZamrozone.PNG}
\caption{Wyniki rozpoznania obrazów znajdujących się w zbiorze testowym}
\end{figure}
\FloatBarrier

Pierwszym elementem, który widać po dokonaniu analizy wykresu pokazującego przebieg uczenia się sieci neuronowej jest fakt, że uczenie dokonuje się wyraźnie szybciej niż dla przypadku, w którym nie dokonaliśmy zamrożenia wag. Próg $100\%$ dokładności na wygładzonym zbiorze treningowym został osiągnięty już na początku drugiej epoki. Po nachyleniu krzywej dokładności dla zbioru walidacyjnego wnioskuję, że proces poprawnego uczenia także przebiega szybciej (im bardziej pionowa jest linia tej krzywej na początku tym lepiej). Flagi z zbioru testowego zostały sklasyfikowane z dużym prawdopodobieństwem i bez błędu. 

\chapter{Możliwość przyspieszenia uczenia dzięki wykorzystaniu GPU lub wielu procesorów}
Niestety mój komputer ma zintegrowaną kartę graficzną z procesorem przez co nie mogłem porównać  czasów uczenia. 